[
  {"question_number": 1, "question": "جبل : شاهق", "choices": ["بكاء : نشيج", "أسنان : لسان", "حرب : ضروس", "فل : ياسمين"], "answer": "بكاء : نشيج", "category": "علاقة الشدة"},
  {"question_number": 2, "question": "قوة : بطش", "choices": ["ذكاء : دهاء", "طفل : شاب", "سماء : ارض", "سلامة : صحة"], "answer": "ذكاء : دهاء", "category": "علاقة الشدة"},
  {"question_number": 3, "question": "أحمر : قان", "choices": ["ابيض : صاف", "اسود : مظلم", "اصفر : فاقع", "ازرق : باهت"], "answer": "اصفر : فاقع", "category": "علاقة الشدة"},
  {"question_number": 4, "question": "أصفر : فاقع", "choices": ["أبيض : صاف", "أخضر : فاتح", "أسود : حالك", "أزرق : باهت"], "answer": "أبيض : صاف", "category": "علاقة الشدة"},
  {"question_number": 5, "question": "الخوف : الهلع", "choices": ["بكاء : حزن", "ألم : مرض", "حرص : جشع", "سعادة : أنس"], "answer": "حرص : جشع", "category": "علاقة الشدة"},

  {"question_number": 6, "question": "إنارة : مصباح", "choices": ["صيد : صقر", "حراسة : ذئب", "إشعال : شجر", "كبريت : نور"], "answer": "صيد : صقر", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 7, "question": "إتصال : جوال", "choices": ["سيف : قتال", "قطع : سكين", "نوم : سرير", "طعام : مطبخ"], "answer": "قطع : سكين", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 8, "question": "كتابة : حبر", "choices": ["مسك : غزال", "قراءة : كتاب", "لحم : ضأن", "ملابس : خزانة"], "answer": "قراءة : كتاب", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 9, "question": "كتابة : يد", "choices": ["رجل : مشي", "عقل : تفكير", "لسان : تذوق", "بصر : عين"], "answer": "بصر : عين", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 10, "question": "تعب : نوم", "choices": ["جهل : علم", "راحة : صلاة", "زكاة : بخل", "المعرفة : السفر"], "answer": "جهل : علم", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 11, "question": "غرفة : باب", "choices": ["نافذة : بيت", "باخرة : بحر", "قفل : مفتاح", "زرع : حصاد"], "answer": "قفل : مفتاح", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 12, "question": "وزن : قيراط", "choices": ["فستان : لباس", "طول : ميزان", "غش : خداع", "مسافة : متر"], "answer": "مسافة : متر", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 13, "question": "سفينة : بحر", "choices": ["رسالة : بريد", "جزيرة : محيط", "صحراء : جمل", "حذاء : طريق"], "answer": "رسالة : بريد", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 14, "question": "حاسوب : برامج", "choices": ["مدرسة : كتب", "سيارة : وقود", "حقائب : دولاب", "طائرة : ركاب"], "answer": "سيارة : وقود", "category": "علاقة بواسطة"},
  {"question_number": 15, "question": "قدم : حذاء", "choices": ["أذن : سماعة", "يد : ساعة", "رأس : طاقية", "كتب : رف"], "answer": "رأس : طاقية", "category": "علاقة بواسطة"},

  {"question_number": 16, "question": "بنزين : سيارة", "choices": ["قلم : رصاص", "قلادة : ذهب", "تسلق : جبل", "غاز : موقد"], "answer": "غاز : موقد", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 17, "question": "وثيقة : تخرج", "choices": ["عقد : بيت", "شراء : بيع", "دين : رهن", "شهود : نكاح"], "answer": "عقد : بيت", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 18, "question": "هواء : إنسان", "choices": ["رضيع : حليب", "طفولة : كهولة", "قبطان : سفينة", "إمرأة : ولادة"], "answer": "قبطان : سفينة", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 19, "question": "المراجع : بحث", "choices": ["صيت : شهرة", "عبرة : تأمل", "كتابة : مراجعة", "تدرب : خبرة"], "answer": "كتابة : مراجعة", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 20, "question": "عذاء : سلامة", "choices": ["ملوثات : هواء", "سياحة : سفر", "النظافة : الصحة", "مال : أعمال"], "answer": "النظافة : الصحة", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 21, "question": "عود : نار", "choices": ["وفاة : موت", "عام : سنة", "نافذة : سيارة", "ماء : زرع"], "answer": "وفاة : موت", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 22, "question": "روح : جسد", "choices": ["غابة : جبال", "طبخ : طعام", "طالب : مدرس", "ماء : سمك"], "answer": "ماء : سمك", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 23, "question": "تدريب : مسرحية", "choices": ["مسودة : رواية", "تصفيق : ممثلون", "حدث : رواية", "ممثلون : مسرح"], "answer": "مسودة : رواية", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 24, "question": "لغة : فهم", "choices": ["فقه : عمل", "سؤال : امتحان", "علم : كتاب", "جائزة : معرفة"], "answer": "فقه : عمل", "category": "علاقة ضروري لــ"},
  {"question_number": 25, "question": "طهارة : صلاة", "choices": ["رضى : بيع", "وقاية : علاج", "تسلق : جبل", "حياة : ماء"], "answer": "رضى : بيع", "category": "علاقة ضروري لــ"},

  {"question_number": 26, "question": "كتاب : قراءة", "choices": ["قلم : تعبير", "فواكه : أكل", "طائرة : إقلاع", "نوم : سرير"], "answer": "فواكه : أكل", "category": "علاقة يستخدم لــ"},
  {"question_number": 27, "question": "ماء : طبخ", "choices": ["حمر : نار", "بخار : شوي", "عجين : خبز", "مطبخ : طعام"], "answer": "عجين : خبز", "category": "علاقة يستخدم لــ"},
  {"question_number": 28, "question": "كرسي : جلوس", "choices": ["حقيبة : سفر", "مدرس : إدارة", "قلم : كاتب", "لعبة : طفل"], "answer": "حقيبة : سفر", "category": "علاقة يستخدم لــ"},
  {"question_number": 29, "question": "فم : طعام", "choices": ["جذر : شجرة", "نخلة : ساق", "دماغ : رأس", "عين : بصر"], "answer": "عين : بصر", "category": "علاقة يستخدم لــ"},
  {"question_number": 30, "question": "أنف : تنفس", "choices": ["بصر : عين", "مشي : قدم", "معدة : طعام", "لسان : ذوق"], "answer": "لسان : ذوق", "category": "علاقة يستخدم لــ"}
] 